Viernes de recomendación: Gerardo Mosquera

 Este viernes de recomendación en Cultura Colectiva, presentamos a una de las voces más reconocidas en la crítica del arte contemporáneo en Latinoamérica: Gerardo Mosquera. 
  El crítico latinoamericano de más importante trayectoria, es cubano y de todo el continente; una voz vigente que analiza las dinámicas del arte de las últimas décadas en un contexto permeado por la tecnología y las comunicaciones electrónicas.  Gerardo Mosquera es escritor, curador e historiador de arte. Viaja constantemente por África, Europa y América, pues sus publicaciones sobre teoría y crítica de arte, así como sus ensayos, varios libros y más de 600 textos en publicaciones de diversos países, lo avalan para dictar conferencias, impartir talleres y seminarios, comisariar intervenciones o ejercer como jurado en bienales alrededor del mundo.  Mosquera fue uno de los fundadores de la Bienal de La Habana y dirigió el Departamento de Investigación del Centro Wilfredo Lam hasta 1990, mismo año en el que recibió la beca Guggenheim, en Nueva York. 
 Desde 1995, es curador adjunto en el New Museum of Contemporary Art, en Nueva York, además de asesor y tutor en el Rijksakademie van Beeldenden Kunsten, en Amsterdam. Es colaborador permanente de las revistas Art Nexux (Bogotá), Lápiz (Madrid), Brecha (Montevideo), Thrid Text (Londres) y Atlántica (Las Palmas de Gran Canaria), y Director artístico de PhotoEspaña, Madrid, desde 2011. 
 Actualmente trabaja como curador independiente y continúa, con frecuencia, elaborando ensayos sobre teoría y crítica del arte contemporáneo. 
 En tuiter se encuentra como @GerardoMosquer1 , y aunque con pocos tuits en su haber, mantiene su cuenta viva con recomendaciones y enlaces, principalmente, a su trabajo: entrevistas, conferencias, talleres y exposiciones para las que se encuentre colaborando. 
 Gerardo Mosquera Curador independiente y crítico de arte @GerardoMosquer1